奧巴馬: 當年礙於應對國際金融危機 才未對中國更強硬 對中國監控能力有所防備

美國前總統奧巴馬出版回憶錄，當中憶述他09年首度訪華，對中國的監控能力印象深刻；又說因要應對國際金融危機，才未有在貿易問題上對中國更強硬。

奧巴馬：「我想坦誠地反省我的總統生涯，造就這八年任期的人和事，讓人洞悉我們作出決定的過程。」

奧巴馬最新出版的回憶錄《應許之地》上卷，開售24小時旋即在美國和加拿大賣出近89萬本，超越太太米歇爾回憶錄的首日銷量，很可能成為近代最暢銷的美國總統回憶錄。

奧巴馬在七百多頁的書中回顧早年的政治生涯，細數他首屆任期的大小事。

當中提及2009年首度訪華，他憶述美方早有防範，他們一行人離開空軍一號前都要將非政府的電子設備留在機上，並假定所有通訊都會被監控。

奧巴馬形容，中國監控能力令人印象深刻。在酒店，為防被監聽，奧巴馬要在有特別裝置的房進行有關國安事務的通話。時任美國商務部長駱家輝曾因忘記東西折返酒店房，發現兩位穿西裝男子正翻閱桌上文件，駱家輝問他們做甚麼，對方沒回應就離開。

對於美中貿易摩擦，奧巴馬承認中國玩弄國際貿易體系，美國往往付出代價。只礙於當年要應對國際金融危機，他才未有對中國更強硬，擔心發動貿易戰會累及世界經濟和美國勞工。

頭搖又尾擺

2014年雨傘
親口講過一句就冇

講到尾都係想講拜登比侵更硬姐

收皮啦 臭巴鹿 屌你老母

馬後炮

佢仲好意思講

臭巴鹿: 當年礙於女兒被Hunter屌後拍片 才支持賓拜燈偷竊總統之位

佢8年害死咗幾多人

之後賣埋南海

當年共和黨Bush任內搞個幾乎令成個歐美差D崩潰嘅金融海嘯，之後Obama為復甦經濟就要依賴中國市場。宜家Trump又留個死廿萬人嘅武肺爛攤子俾DEM

呢D就真係兩黨共謀Deep State

一定有做啦～ 點知控制唔到啫～
實信佢啦，否則就唔信囉

trump幫美國戒白粉啊

香港Wfc

鹿後炮

克力架

兩個黨都垃圾嚟 唔洗分咁細

Go fuck yourself NIGGER

我一百年前就知啦屌你
不過礙於避免洩露天機我先冇講

含撚啦奧巴馬
Obama, go fuck yourself!!

時任美國商務部長駱家輝曾因忘記東西折返酒店房，發現兩位穿西裝男子正翻閱桌上文件，駱家輝問他們做甚麼，對方沒回應就離開。

奧巴馬有上連登，知道D人點話佢

鹿後砲